#РусскийЯзык 23.03.2023

Жанры - это [[Семинар 4 (ДЗ-2ч1)#Жанры деловых документов]]

![[Pasted image 20230323103000.png]]
![[Pasted image 20230323105758.png]]

1 - служебная записка или докладная записка. (Производственная документация);
2 - приказ или распоряжение (Организационно-распорядительный);
3 - сопроводительное письмо (Служебная корреспонденция);
4 - договор / контракт (Личного характера?);
5 - запрос / письмо-просьба (Служебная корреспонденция);
6 - протокол (если в краткой форме) / акт (Информационно-справочные);
7 - резюме (Личного характера);
8 - отчет (Информационно-справочные);
9 - заявление (Личного характера);
10 - устав (Организационно-распорядительные).

№2
1 и 2 - дополнительные предложения не из ДЗ
1. Чтобы исполнить приказ, необходимо следующее...
2. Авиационные компании не могут оставаться в стороне от **решения** (1) **вопросов** (2) **обеспечения** (3) **безопасности** (4) **полетов** (5) **объектов** (6) **воздушного** **транспорта** (7). - тут нарушение стилистики - **нанизование падежа** ([[Семинар 5#Нанизование падежа]]). Нарушения лексических и грамматических правил нет. 

ДЗ-2 [[ДЗ-2.pdf]] (делали на [[Семинар 4 (ДЗ-2ч1)]]): 22, 23, 27, 29, 33-37, 42, 45, 46, 48, 50. Остальные - устно.

№3
17, 20. Любой вариант

![[Pasted image 20230323170723.png]]

![[Pasted image 20230323170736.png]]
